佔中九子案 李永達鍾耀華提上訴

佔中九子案 李永達鍾耀華提上訴

鍾耀華及李永達因佔中案被判監八個月、緩刑兩年。

【本報訊】2014年佔領運動中被控串謀和煽惑公眾妨擾等罪的佔中九子，其中李永達和鍾耀華上周正式就定罪向法院提出上訴，意味八名被告均上訴，最後一名被告陳淑莊則因病押後至下月10日判刑。

律政司表示，於上周二（21日）及上周四（23日）收到李永達和鍾耀華就定罪提出上訴的上訴通知書。李永達早前被判煽惑他人犯公眾妨擾罪名成立，鍾耀華則被判煽惑他人犯公眾妨擾罪和煽惑他人煽惑公眾妨擾罪兩項罪名成立；鍾耀華、李永達均被判監八個月、緩刑兩年。

陳淑莊下月10日判刑

除了二人外，律政司本月9日亦接獲其他六名被告就定罪及刑期提出上訴的上訴通知書，包括佔中三子戴耀廷、陳健民、朱耀明、邵家臻、黃浩銘及張秀賢。

佔中九子案上月24日在西九龍裁判法院判刑，九人被裁定公眾妨擾罪等罪名成立，戴耀廷、陳健民及朱耀明「串謀作出公眾妨擾罪」成立，被判監禁16個月，戴及陳會上訴定罪及刑期；朱耀明獲緩刑兩年，只就定罪上訴；邵家臻和黃浩銘被判囚八個月，其中邵入獄後一度因心律不正等健康問題轉送伊利沙伯醫院羈留病房；張秀賢被判200小時社會服務令。由於陳淑莊當時需做腦部手術，其判刑押後至下月10日。

■記者袁楚雙

上一則
上一則
黎智英籲港人上街抗爭